無用廢中想同大家分享71嘅一個小故事

諗咗好耐post唔post上嚟，但諗落如果可以鼓勵到多一位戰友嘅話，都算係出咗一分力。

同大家分享一個微不足道嘅小故事。

尋日我地一家三口行到去PP前面，見到有好多人幫手分流，叫人想幫學生嘅行右邊去政總，想完成遊行嘅行左邊去遮打道。我地都未行到分叉點就俾一個女仔截住咗，同我地講有小朋友嘅行左邊，唔好入去政總，咁我地三個就向左邊嘅金鐘道西行進發。

一路行，一路見到好多人企咗喺車道中間，對住我地呢邊嘅人大叫：「政總要人呀，行右邊呀，過去保護學生呀，佢地好需要你地！」有好多人即刻衝返過去。我聽咗幾句已經頂唔順，啲眼淚不受控咁流出嚟。我好想去幫手，但我知老婆同阿女好唔想我去前線，佢地好驚有咩事發生我會俾警察打傷或者打死，所以我繼續向前行。呢個時候我望咗老婆一眼，發現佢同我一樣已經淚流滿面。我忍唔住同老婆講：「你俾我過去啦，你帶阿女返屋企先好嘛？」老婆喊住同我講好驚我有事，問我可唔可以唔去，我唔想佢咁擔心，就打消咗過去嘅念頭。

又向前行咗幾步，再經過咗幾個聲嘶力竭叫人去政總幫手嘅人，老婆突然同我講：「你應承我唔好企咁前好嘛？」我聽到呢句說話啲眼淚更加忍唔到，我知道老婆下咗好大決心先俾我過去幫手，當下我都唔知講乜好，只可以應承佢我會盡量保護自己唔行咁前，同埋一有咩事發生就閃。我地分道揚鑣咗一陣，我發夢去到政總嘅時候老婆打嚟，話阿女想入嚟行個圈，咁我地就係烈士祭壇度會合，一齊幫烈士祈禱，臨分開前阿女攬實我叫我要小心，然後我就目送佢地上海富橋。無幾耐老婆又打嚟，同我講阿女一路搭車一路喊，話好擔心我有事，我啲眼淚又開始流。再之後就係我尋日發夢嘅內容，唔再喺度重覆喇。

總之我個夢唔係發咗好耐，到最後我都無做到我最初想做嘅事，但希望大家明白，每人都有自己承受風險嘅能力，所以我更加敬佩尋日企喺最前線嘅義士。佢地做咗我呢個無用大人想做又唔敢做嘅事，我企唔到喺佢地隔離，但我永遠支持佢地。尋日有好多人同我諗法一樣，大家都係自發去幫手，去支持抗爭者，在場嘅幾萬人無人覺得佢地衝就係鬼，係佢地眼中，見到嘅只有一個又一個為大家無私付出嘅手足。

我同我老婆自問係一對好平凡、好普通嘅香港人。如果你要話佢地破壞咗場運動，要唾棄佢地嘅，請你唾棄埋我地；如果你覺得佢地係收咗錢去衝，係政府嘅棋子而要譴責佢地嘅，請你譴責埋我地；如果你覺得尋日喺金鐘嘅人都係無思想，都係受人煸動而要嘲笑佢地嘅話，請你嘲笑埋我地。

係好老土，但我都係想講句：「雞蛋與高牆，我永遠站在雞蛋一方。」

We stand as one, we leave no one behind.

你有個好老婆

多謝, 我都係咁諗

時光倒流十年多啲 邊個會估到香港會變成咁？
市民驚警察多過悍匪
學生唔怕坐監
青年人喊住講唔怕死
去示威要搞到上戰場一樣生離死別
屌你老母共產黨

我都覺得好誇張, 但同時又覺得好可悲

好感動

比起我呢個故事，我覺得尋日喺金鐘發夢見到嘅更感動。

發夢見到，現場築起咗兩條人鏈，由夏愨道傳物資入煲底，佢地有哂口號手勢，頭盔索帶長遮較剪，一做手勢就由煲底傳到出出面，然後物資就會光速咁傳返入去。喺近前線嘅地方，後面嘅人會拉住前面嗰個嘅背囊，有咩事可以即刻拉佢地返嚟。然後又見到無數咁多後生仔女，著好哂裝備，明知入要開咗紅旗，都唔要命咁一路衝入去。我喺夢入面見到呢啲事，唔知點解明明未放催淚彈，但係就成個傻仔咁啲眼淚係咁流，然後我就醒咗。

Thx bro

喊我地一齊喊, 贏我地一齊贏

唔需要多謝我, 多謝前線手足